<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Winters on blueeon 的日志</title>
    <link>http://blueeon.github.io/winter/</link>
    <description>Recent content in Winters on blueeon 的日志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Aug 2020 19:26:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://blueeon.github.io/winter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>写在34岁生日的这一天</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/34yeasrs-old/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 19:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/34yeasrs-old/</guid>
      <description>回想了下30岁之后几年的身体和心理状态，我想做个归纳是很有必要的：
30时有些小兴奋，代谢些许下降，体脂上升，对未来期待很大，觉得还年轻的很。30岁时我确立了「不惑」的目标，遇事不疑。通过和自身性格缺陷的和解，我获得了在沟通上的巨大提高，终于不那么容易害羞，也不那么容易紧张了。
31、32之后，代谢进一步下降了，虽然在努力控制体脂，但有种僵持的感觉；活力在下降，对情绪的控制更好了，焦虑变多了，但慢慢在习惯。喜欢看传记了，人物传记展示的人物成长过程，总能给到我一些启发，从方法和理论中获得的知识变少了，所以必须要研究人自身。
33之后，代谢明显下降，尤其是疫情期间，体脂有时有种守不住的感觉，甚至有时会产生无所谓了的感觉；更焦虑了些，目标感起起伏伏；一些简单的浅层思考的事情变的很难以完成，导致这类事的成就感变的很差；但思考深度、注意力也大不如前；情绪的控制更好了，或者说情绪更迟钝了，脸皮更厚了些；达成目标时的顾忌更少了些；世俗、油腻的感觉变多了些。
最近这一个多月，是我在经历身体和心理被摧残的几个月：焦虑感和抑郁感你追我赶，状态挺差的。第一次有了对工作佛系处理的想法，准备付诸实践；我觉得，我应该是在和自身的上限在和解了。 工作的第十个年头，很想寻求一些巨大的外部改变，可能因为精力不如从前，依靠自身的努力似乎真的到头了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寂静的春天</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/silent-spring/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 12:20:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/silent-spring/</guid>
      <description>经历过03年的非典后，没想到这次又经历了2020年武汉肺炎。而且身处瘟疫的中心，武汉。
离开武汉 公司早早安排了在家办公，本来想要不然就继续呆在武汉过完年算了，最后在老母亲的劝说下还是临时决定21号回老家了。 启程，夜宿襄阳，到家，武汉封城。 一遍遍的刷各路新闻，谣言，小道消息，越来越严重，最后家人朋友陆续也陷入恐慌，庆幸回了家。 除夕我们在隔离中度过，一家人也没法坐在一起吃顿饭；大年初一，继续在隔离中度过。居委会开始一遍遍来登记，查体温，老家的朋友亲戚，谈到武汉就色变，碰到武汉人就想远离。
身边的死亡 初一晚上，一个同事加了我，她的父亲确诊肺炎，病重，在汉口找不到床位医治，问公司能不能想办法联系到床位。尽了自己最大努力，找了所有公司领导，偌大的武汉，竟然最后真的找不到一张病床。初二一早，同事说不用找了，父亲已经过世。 这是26日，26日的政府新闻说的是26日零点开始，医院要加大接收病人，在扩建两个临时医院，在建立分级上报病情的机制，物资还在短缺，领导们开了各种发布会，各路名人还在继续给武汉加油，疫情死亡人数还在增加。然而我同事的父亲就这么无声无息的走了。 我后来不知道同事是如何处理后事的，也不知道同事如何接受这个现实，也不知道该如何劝慰，和表达没帮上忙的内疚。 我不知道应该如何评论这件事。
科比坠机 初三的早上，一大早各个群里在刷科比坠机身亡的消息，经历了难以置信、震惊、悲伤，最后不得不接受这个现实。一遍遍的刷着更多的信息和网上的各种悼念，情绪复杂。 中午我妈跟我说，科比死了。
 这个男人强硬到甚至不给我们机会看他垂垂老矣的样子。
 2020年的春天，为什么这么难。这几年通过读党史，伟人的生平，又对比印度，好不容易建立起对大国的信任，对这个zf的信任，一场大灾，底裤又被扒没了。 有人说这是媒体死亡的代价。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安逸的担忧</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/comfortable-worry/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 12:20:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/comfortable-worry/</guid>
      <description>刚下过雨，早上出门时，小区里植物翠绿，虫鸣鸟叫，空气新鲜； 感觉到安逸； 安逸到令人担忧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>养一缸鱼</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/fish-farm/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:20:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/fish-farm/</guid>
      <description>毕业参加工作后培养了不少新的爱好，有些小爱好很有意思，比如：
 养一缸鱼
 一缸鱼，就是一个小生态，一缸鱼养好的标准差不多就是生态是否稳定，是否能够自我运行，是否能应对一些不确定性。小时候生物学的不错，但真正对生态有所感悟的，就是养这一缸鱼。这期间，有很多次尝试，死了很多缸鱼。 绿藻爆发了，赶紧加一些清道夫一类的，或者吃水藻的工具螺； 工具螺开始繁殖，爆缸，赶紧研究加一些专吃螺的杀手螺； 水变混浊了，可能富营养了，赶紧减少投食，加一些硝化细菌进去； 某天发现某些鱼尾巴残缺不全，才发现有些鱼有攻击性不适合混养； 鱼尾巴有小白点了，赶紧下点药进去治治白点病。
最终一缸水清澈见底，一缸鱼活蹦乱跳，生态稳了。 很多时候复杂系统就是这样子，想改变，有时得下点猛药，有时得多管齐下。但最重要的，是要有耐心，和长久的决心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一件错事</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/a-wrong-thing/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 10:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/a-wrong-thing/</guid>
      <description>一件错事 一位受到尊敬的人，让我在A和B之间做出选择，我迫不得已做了一个短期损伤A，长期损伤B的决定。 我感觉很难过，却不知道怎样才能同时保全三者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生来彷徨</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/hesitate/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 23:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/hesitate/</guid>
      <description>图：《Where Do We Come From? What Are We? Where Are We Going?》
 不知道为什么，最近总是陷入无休无止的脱离状态； 不知道为什么，突然就陷到某种挫败中无法自拔； 不知道为什么，以为已经摆脱了一些悲观，悲观却总是偷偷袭来。
挂着一副冷漠，每件事情，似乎都不假思索的愿意去做，可总觉得缺了什么。 连老婆都觉查出异样，近来像是对什么都漠不关心了。
《生来彷徨》
追求硬核，追求内涵，追求间接，追求曲径通幽：无意义，无意义！无意义&amp;hellip; 思想的深刻，思考的深度，为了一点点的乐趣，也都成了负担。
以前觉得难以做到的事情，也能随便就做到了； 以前觉得说不了的话，也能张口就来了； 以前面对不了的人，现在也能去面对。 快乐么？究竟在不满什么？
似乎一切是从读了保罗·高更的故事开始，这个可怕的故事呀； 又似乎是从到北京后的第三天开始； 也可能是从老婆跟我的一场平静的讨论开始； 又或者，心理上，我终于接受30岁了？ 总之，可能不断的了解了一些避之不及的东西。
还能漂泊么？还能热泪盈眶么？还能无所畏惧么？ 又或者是，又处在了一个提升阶段中？ 生来彷徨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冷水浇头</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/cold-water/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/cold-water/</guid>
      <description>最近恍恍惚惚，有种春风得意马蹄疾的感觉，隐约有些迷乱。这很危险！
晚上又在工大跑圈，忽然播放器播放到了《冷水浇头》，一种戏谑的腔调，猛地让我的血液冷掉了一些。是有些浮躁了。 来汉一个月，工作充满了新鲜感，但不好的一点，是压力忽然降得有些低，又天高皇帝远，无拘无束的。猛地反思起来，惊起一身冷汗。
近来常常感叹：非常不容易，用了差不多67年时间，才从以前的内向性格，逐渐转变成外向性格。并且忽然发现，转变的后期，对于静默期的需求也在变小，似乎有时安静一小会，就能恢复能量。外向性格着实可怕，佩服那些随时能燃烧自己的人。 记得几个月前，跟公司培训的也说起，感觉自己最欠缺的，是很不容易外向一些后，时常感觉有些不能收放自如，该安静的时候，依然处于兴奋状态；该闭嘴的时候，还是喋喋不休。
有天苦苦思索这个问题时，忽然论语中的一句话又冒了出来：
 子曰：“吾十有五而志于学，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳顺，七十而从心所欲不逾矩。
 古人诚不我欺，心智方面，『从心所欲不逾矩』，将是很多年都需要反复磨砺的地方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简单如此</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/so-simple/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 14:05:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/so-simple/</guid>
      <description>素素凉风生，加我林壑清
 年前迁移完博客，写下了标题，准备着酝酿这篇17年的一个总结。 今天是2月24，深圳，天气晴朗，我在保税区的一个不知名咖啡馆，准备用两个小时写完这篇文章。耳机播放的是《Something Just Like This》—— 简单如此，恰好就是我现在的诉求，恰好就是我在年前写下的王勃的这句诗所抒发的。我打开了单曲循环。 回望了16年写的回顾，我已经过了30，在31岁里面；我不甚满意。
颇不平静 17年一整年，颇不平静。 16年年底我终于结了婚，也买了房，也帮老家把房子弄好了，又多买了一套小户型投资；又花钱买了一些期权。总体来说，17年在物质上我花掉了很多精力和金钱，逐渐我发现财富让人自由的原理；在努力。 17年两次差点离开现在的团队：一次准备离职，后来被几个朋友单纯的用利益劝下来，导致我现在跟媳妇两地工作；一次准备内部调岗，后来出了很大的变数，没走的成，导致我可能错失了一个更大的机会和财富；最后在年前确定离开北京，准备去武汉开拓分部，充满不确定性和忐忑。17年在是走是留上，花掉了我大部分的感情和精力。这种不稳定性让我心忧，但是这是我想要的：
 你必须不停地奔跑，才能留在原地
 对于个人进化 17年最大的一个收获是，进步很快；17年最大的醒悟是，之前进步的太慢。 我发现一直以来的我的一个思维定势并不总正确：过于依赖个人的努力和觉醒，去适应环境（所谓的不去抱怨环境）；然而进化从来都是环境的改变和个体的适应等等多方面的事情。所以，除了自身努力，还需促使环境变化以提高进化的效率。
17年之所以我能进步很快有几方面原因：
 时间上，可以从一线管理和一线编码中解放出来，可以把时间更多的投入到管理，投入到思考上面 环境变了，变得对我的要求更高：我需要向下管着20-30人；平行我需要接触更多部门和业务；向上我可以接触更多领导。我需要更懂管理是怎么回事；沟通怎么更有效；组织是怎么回事；以及如何讨得领导欢心。环境的推力就像万有引力一样，日夜存在。 前两个原因，让我意识到需要尽快来一些改变：  我养成泡咖啡馆的习惯，周一到周五下班没事时，周末至少半天，泡在咖啡馆看书或者思考；培养自己的『伯林根塔楼』 系统的看了几类书，主要是组织管理和个人管理的； 能够做一些刻意的坚持，比如坚持了6个月学完机器学习课程和深度学习，跟踪晚睡和晚起。 定期的反省回顾   主动追求更多环境变化：年底主动寻求换大部门；主动推进内部部分人员改革；主动放弃之前跟别的小部门竞争的业务；申请放下现在的团队和手头做了多年的业务，到武汉去，接触陌生人，做陌生的事情。  17年看过的书里，对我影响比较大的有这几本：
 《领导梯队》，一种系统全面的管理模型。了解了从理念（道），技能（术），时间（器）三个方面去提升一项能力。 《把时间当作朋友》，搞明白拖延，晚起晚睡等等意志类错误一再被犯的原因：容易遗忘。相应的明白了回顾和反省的作用。 《深度工作》，纠正了我想去接收信息爆炸和碎片化，而抛弃深度学习的习惯。 《毛选》某几篇文章，第一性原理几篇文章，信息论中熵的定义等，帮助我重新论证了追述本质的重要性和方法（五个为什么）。也让我看明白了组织中部门墙破坏力的原理：减少部门内的熵，增加整个公司的熵。视野有所提升。 《世界是红的》等几本书，让我对金融、经济、政治三者有了一点点概念；让我重新审视了自己的政治观。  理解了一句古话：读万卷书，行万里路，阅人无数。读书的意义不用赘述，今年去印度工作了一个月，这期间我忽然又明白了行万里路和阅人的意义和方法：
 行万里路，看各种不同的事物，现象，去思考他们背后的原因，借以提高认识。比如印度为何这么穷？印度的蔬菜瓜果为什么这么小？印度的IT业为什么名气大但国内人才水平很差，在硅谷战斗力却很强？ 阅人，一方面通过交谈，获取他们身上的优点和经验；另一方面，留意他们身上的缺点（特别是一些讨厌的人），搞清楚为什么导致这种缺点（一般都是性格原因）；看能否学习优点，同时避免有相同的缺点。以人为镜，我发现我比以前谦虚了很多。  更加冷酷的看待自己 17年我经历了很多难题，管理上的，技术上的，沟通上的，组织上的；也养成了一些新的好习惯，但最大的一个思维上的变化是：可以更加冷酷的看待自己。 年初的时候，我参加了一个领导力的培训，里面老师讲了一个关于学习游泳的例子，学习游泳有4个阶段：
 刚开始热情高涨，但技能不足 学了一段时间遇到挫折，热情下去，技能提升也不大 又坚持了一段时间，技能有所提升，但自信不足，情绪尚不稳定 继续磨练，技能提升，同时情绪稳定，自信心足  课堂上的这个例子是为了说明领导如何处理不同阶段的员工，但这个例子却反映了一个人情绪和理智之间的关系：
 情绪高涨时，情绪是主动力，推着向前；理智为辅，掌握前进方向和前进方法 情绪低落时，情绪是最大阻力，通过自卑、丧气、失望，甚至身体懒惰等等负面的东西，阻碍目标达成；此时如果能抛开情绪，用理智去主导自己，才可能继续往前。  所以当做一件事出现负面情绪时，我就要问问自己，是不是被情绪左右了？是不是被一些动物性本能左右了？ 在今年去日本游玩时，看到日本的公共交通要精确到分钟来确定线路，很多景点都需要提前几周以上预约，书店销售大量的手帐类纸品，我禁不住去想为什么，激动的还发了条微博：
 所谓战胜自我，很多时候，就是在战胜自己的一些本能，比如懒惰、恐惧、健忘、身体的疼痛和疲劳、短视等等。很多时候自律就能直接或间接改善很多问题，最终又可以落脚到时间管理的节律性上。以前老觉得能常年按时早起和减肥成功的胖子非常厉害，他们能克制住自己懒床的本能和健身时疼痛疲劳的本能或者追求食物的本能。
 在日本书店发现有一大排书架买手帐笔记本；日本很多场所都得预约，晚了就得重新预约；公交，地铁经常一分不差。这种从小的锻炼实践，我想他们的节律性应该是高于我们的自由散漫的。
去感受，去实践 今年我又多明白了一些道理，多知道了一些方法，做了一些没做过的事，或者重拾了一些放弃的东西；做了很多选择，犯了更多错误，道了更多歉。 时常迷茫和困惑，有时也继续被负面情绪所淹没，但和17年之前相比，这一年我对负面情绪的管理更自如了一点。17年年初我搞明白了一件事，工作带给我的快乐究竟在那里：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本源</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/benyuan/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 15:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/benyuan/</guid>
      <description>毛泽东写给黎锦熙的信：
 动其心者，当具有大本之源。今日变法，俱从枝节入手，如议会、宪法、 总统、内阁、军事、实业、教育，一切皆枝节也。枝节亦不可少，惟此等枝节，必有本源。本源未得，则此等枝节为赘疣，为不贯气，为支离灭裂，幸则与本源略近，不幸则背道而驰。夫以与本源背道而驰者而以之为临民制治之具，几何不谬种流传，陷一世一国于败亡哉？而岂有毫末之富强幸福可言哉？ 夫本源者，宇宙之真理。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>石头上的记忆[2015]</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/memories-on-the-stone/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 16:55:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/memories-on-the-stone/</guid>
      <description>曾经有两个人结伴去一个地方，一天两人发生了矛盾，甲被乙打了一巴掌。甲把这件事写在了沙滩上；过了几天甲掉进了河里，被乙救了起来，甲把这件事刻在了石头上。乙不明白，就问甲。甲回答说，最好不要生起怨恨，即使生起了怨恨，也应该像写在沙滩上的字，令它很快消失；而任何时候都不能忘记别人的恩德，就像刻在石头上的字，经久不褪、历历在目。
 这是小时候读的一个鸡汤故事，我想记录一下今年帮我大忙的人。 先是今年3月份那段时间，我爸惹上点官司要钱，女朋友买房首付要钱，家里盖房子也要钱，那段时间我到了这辈子最缺钱的时候，那个时候，涛哥和武林，毫不犹豫的伸出的援手，真的一点没犹豫。感动至今。 之后老梁和伟伟又帮我周转了几次，到底是睡一屋的。 感谢公司，去年给我的回报，帮我最终度过经济上的难关，实现了几个重要的愿望。 再次感谢涛哥，帮我指出了几个工作上的问题，虽然之前也意识到了，但是没当回事。 在我几次迷茫、困惑的时候，大师，汤总，建建，武林，总是一直陪伴，分忧解难。 还有另外几位伙伴，你们的理解与支持，是整个冬天对我最大的帮助，我也希望迷茫，波折之后，我们都能有所作为。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
