<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blueeon 的日志</title>
    <link>http://blueeon.github.io/</link>
    <description>Recent content on blueeon 的日志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jan 2022 12:20:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://blueeon.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hugo使用备忘</title>
      <link>http://blueeon.github.io/spring/first/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 12:20:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/spring/first/</guid>
      <description>约定 目录  spring：计划/起点/希望/ summer：奋斗/过程/兴奋/热烈 autumn：收获/总结/幸福 winter：总结/终点/低落  命令  文档路径：~/CloudStation/应用/hugo/... 创建文章：hugo new [spring|...] title.md 本地预览：hugo server --buildDrafts 发布：  hugo public git push    参考 Hugo中文文档</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://blueeon.github.io/summer/convince-others/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 22:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/summer/convince-others/</guid>
      <description>前不久觉得进来说服力有所提高。今天在看《邓小平时代》的时候，读到邓在外交中的风格，也看到了很多对这方面特质的描述。有必要记录一下。 最近在找人和面试的过程中，我逐渐采用了一种更宏观、坦率和直接的方式尝试打动别人，效果看起来还不错。 回顾总结下来，最近一个月我会这样跟别人介绍我们的情况：
 我们正处在最糟糕的时候，我会先解释一下形成这种状态的原因：  成本意识，投入不足，和对这块业务错误的不重视 最差的研发力量被投入在这里 我们对产品研发速度的过分追求，以及面临的外部压力   虽然是最糟的状态，但已经不能糟糕更多  我会介绍一下我为什么要来做这一块业务  我的履历，会强调以前的业绩 我是主动选择了这里，主动想解决这里的问题，而非被动   我得到的支持  投入程度 部门内部得到的重视 高层对这块的远期期待     前景是什么  内部高层对这块商业化的期望，对飞书和头条团队的认可 宏观层面上，这块的机会：  其他各家企业对这块的投入，这里蕴藏的机会 中美关系，2B领域软件存在断供的危机 国内在管理领域理论层面存在的差异和机会   潜在客户：上下游几百家生态链企业和供应链企业    与人聊天时，先解释上下文，再谈问题的本质，再说看法和解法，同时保持一种坦率直接的方式，主动谈论缺点不足；沟通和说服效率会大幅提升，同时也会筛选掉一部分不愿解决困难问题的人。
工作时这种方式的好处显而易见，但不可滥用和刻意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://blueeon.github.io/spring/2020-happy-ending/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 18:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/spring/2020-happy-ending/</guid>
      <description>从隔离开始，从隔离结束，这就是我的2020年。 元旦的时候就想沉下心来好好回顾一下这乱糟糟的一年，一直到20年最后一个工作日，意外的被隔离了，突然的被人恐慌了，才有心情和时间来沉思一下。
大事 家的感觉 今年最重要的事情，可能都是在围绕家庭展开的。 1月份，疫情开始，我在老家呆了一个多月。14年了，我从没有在家里呆过这么长时间，从没有和父母弟弟，一起生活过这么长的时间，已经有太久没有天天吃到我妈做的饭菜。我自认为记忆力一直不错，可是回家后发现还是有很多尘封的记忆被打开。 这是让我慢下来的一个月，也让我有机会重新的审视家庭的意义。我亏欠了父母和弟弟，家里的表弟表妹们，长辈，很多很多的关怀。以前的我，是个极其不擅长表达情感的人；现在虽然终于克服了很多性格上的障碍，但是表达亲密情感的能力依然有些弱，『亲密关系恐惧』。 今年另一个重要的事情，就是要当爸爸了。我能明显的感觉到我的心理上发生的变化，我开始尝试去过非二人生活，主动尝试去和父母一起生活。这种感觉很微妙，有了枷锁，也有了软肋。也想为了TA的到来，不要再继续过度理性，中和一些在工作中养成的越来越直接的沟通习惯。 我期望能通过学会与这个小生命的相处，解决困扰了我好多年的『亲密关系恐惧』吧。
投资 今年在深圳买了房，升值很快，可能已经涨了夸张的50%。股票也拿住了，总体比去年增值了也有1倍多。不知道为什么，房产这种东西听媳妇的总不会错。可能在一个上升期，女性比较保守的投资理念和想安定的想法，更容易下决心买房吧。 另外我发现，个人既没有精力，也没有能力去抓住股市。所以我希望未来我永远都不要花太多精力到直接炒股上。价值投资和长期主义，是我唯一应该坚守的原则。 我很好的一个同事和朋友，赋闲在家，专注投资。这么长时间过去了，已经变成了另一类人，厌倦、懒惰，对生活少了精神层面的追求。老魏曾分享过，他过了一段时间不工作只投资的生活之后，发现生活很堕落，很容易有废掉的感觉。 以人为镜吧。
三产四处在开花 今年看过一篇文章，提到一个观点，没有完整的经手过生意，从采购到售出，是不太真的明白商业社会的规律。会很容易处在一个想当然的状态。今年非常庆幸的一点，是搭伙做生意，只有我家是真正的投入进去，并且将小生意真的跑了起来。而且发现老婆可能有做生意的天赋。
另外业余做了有半年时间的项目，终于眼看具备上线条件了。切入了很多陌生领域，接触到了财税工商一堆乱七八糟的东西。也体会到武汉这种城市，在营商环境上的落后。而且意外的接触到了硬件领域，打破了对IOT领域的恐惧，原来硬件设备已经发展的这么先进。
这个过程中，我也再次体会到认知能力的差异，我的认知能力，可能有些超前。几次我发现我在思考第二步第三步怎么做的时候，某些人还在考虑第一步。我需要慢一点，也得再多一些耐心。
得失 判断力的加强 20年加强了下判断力和判断速度，感觉比以前果断了。 附带了一个好处，看故事会主动判断结局；看一些讲理论讲方法的书的速度更快了些，浏览完目录后就开始猜作者会怎么写，后面就变成想法验证和寻找新鲜的知识点。这样大段的解释性文字就成了可以被过滤掉的废话了。 现在只有看小说会逐字去读[二哈] ​​​
加强这个能力的原因，是某次参加组织部组织一次分享，梁宁提到一个观点，基业长青的企业，没十年会抓住一次巨大的机遇，保持领先。而体现一个企业是否能基业长青的根本原因，在于这个企业的决策能力，能否连续判断成功。
在深度思考在商业中，一个人的终极核心能力究竟是什么这个问题的时候，意识到可能也是判断力这种能力。于是我对这种能力产生了兴趣。
主观意愿和客观判断，这两者之间需要权衡，什么时候可以发挥主观意愿去创造不可能，什么时候要认怂？我想这可能就是接下来今年，我需要不断去磨练的一种技能。
方向不对，努力白费。选择比努力更重要。我看了太多勤奋，但却碌碌无为的人。
我可能表现的过于理性与冷酷了 现实的真相总是可以符合逻辑，绝对的理性的最后总是充满了冷酷。人若丧失了感性和良知，最后终究会被反噬。 你在凝望深渊的时候，深渊也在凝望着你。今年年末我能感觉到，这种绝对理性，似乎就是当下的深渊。 有几次跟同事的谈话，当我认真的分析，滔滔不绝的解释，解释事情背后的逻辑，事后出现了几次背后发凉和对我自己的疑惑： 我是不是越来越冷酷无情了？过度理性了？
我应该持续关注到这一点。也希望亲情和友情，能帮助到我这一点。
在谈话的过程中，我越来越得心应手 我似乎更加能掌控一次谈话的节奏了。 我觉得我可能真的克服了谈话过程中的紧张，几乎能把所有的注意力都放到了谈话的内容上。这时我的反应，和我积累下来的各种有趣的知识，让我总有谈资。 我本来就是个共情能力很强的人，现在克服紧张之后，能很快理解到对方的意图。我的沟通和说服能力，应该是更强了。
但我我应该注意，话别太多。
21年我应乘胜追击 现阶段，我可能达到了一个最好的状态：
 有了经济基础，没有温饱顾虑 家庭幸福 有一定的权力和影响力 精力还不错，体重也控制住了 专业技能有深度，有广度 软技能已经超越不少同事 进取心一点都没有变弱 不焦虑了，但也不再轻易冒进  所以我希望21年，尤其在上半年： 完成我在这家公司给出的承诺， 竭尽全力的过完最后一段时间，不留太多遗憾， 给留在这里的朋友们更多的遗产和机会， 我曾庇护过的人，能独当一面， 我曾头疼的问题，解决一个是一个。
我在19年的时候想清楚了在这里最后两个愿望：
 武汉有一个定位 商业化水准的产品  第一个已经实现，第二个还有半年多时间去努力。
这可能就是我对这家公司，对朋友们，对这十年，最后的交代。 也是对我自己的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在34岁生日的这一天</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/34yeasrs-old/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 19:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/34yeasrs-old/</guid>
      <description>回想了下30岁之后几年的身体和心理状态，我想做个归纳是很有必要的：
30时有些小兴奋，代谢些许下降，体脂上升，对未来期待很大，觉得还年轻的很。30岁时我确立了「不惑」的目标，遇事不疑。通过和自身性格缺陷的和解，我获得了在沟通上的巨大提高，终于不那么容易害羞，也不那么容易紧张了。
31、32之后，代谢进一步下降了，虽然在努力控制体脂，但有种僵持的感觉；活力在下降，对情绪的控制更好了，焦虑变多了，但慢慢在习惯。喜欢看传记了，人物传记展示的人物成长过程，总能给到我一些启发，从方法和理论中获得的知识变少了，所以必须要研究人自身。
33之后，代谢明显下降，尤其是疫情期间，体脂有时有种守不住的感觉，甚至有时会产生无所谓了的感觉；更焦虑了些，目标感起起伏伏；一些简单的浅层思考的事情变的很难以完成，导致这类事的成就感变的很差；但思考深度、注意力也大不如前；情绪的控制更好了，或者说情绪更迟钝了，脸皮更厚了些；达成目标时的顾忌更少了些；世俗、油腻的感觉变多了些。
最近这一个多月，是我在经历身体和心理被摧残的几个月：焦虑感和抑郁感你追我赶，状态挺差的。第一次有了对工作佛系处理的想法，准备付诸实践；我觉得，我应该是在和自身的上限在和解了。 工作的第十个年头，很想寻求一些巨大的外部改变，可能因为精力不如从前，依靠自身的努力似乎真的到头了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寂静的春天</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/silent-spring/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 12:20:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/silent-spring/</guid>
      <description>经历过03年的非典后，没想到这次又经历了2020年武汉肺炎。而且身处瘟疫的中心，武汉。
离开武汉 公司早早安排了在家办公，本来想要不然就继续呆在武汉过完年算了，最后在老母亲的劝说下还是临时决定21号回老家了。 启程，夜宿襄阳，到家，武汉封城。 一遍遍的刷各路新闻，谣言，小道消息，越来越严重，最后家人朋友陆续也陷入恐慌，庆幸回了家。 除夕我们在隔离中度过，一家人也没法坐在一起吃顿饭；大年初一，继续在隔离中度过。居委会开始一遍遍来登记，查体温，老家的朋友亲戚，谈到武汉就色变，碰到武汉人就想远离。
身边的死亡 初一晚上，一个同事加了我，她的父亲确诊肺炎，病重，在汉口找不到床位医治，问公司能不能想办法联系到床位。尽了自己最大努力，找了所有公司领导，偌大的武汉，竟然最后真的找不到一张病床。初二一早，同事说不用找了，父亲已经过世。 这是26日，26日的政府新闻说的是26日零点开始，医院要加大接收病人，在扩建两个临时医院，在建立分级上报病情的机制，物资还在短缺，领导们开了各种发布会，各路名人还在继续给武汉加油，疫情死亡人数还在增加。然而我同事的父亲就这么无声无息的走了。 我后来不知道同事是如何处理后事的，也不知道同事如何接受这个现实，也不知道该如何劝慰，和表达没帮上忙的内疚。 我不知道应该如何评论这件事。
科比坠机 初三的早上，一大早各个群里在刷科比坠机身亡的消息，经历了难以置信、震惊、悲伤，最后不得不接受这个现实。一遍遍的刷着更多的信息和网上的各种悼念，情绪复杂。 中午我妈跟我说，科比死了。
 这个男人强硬到甚至不给我们机会看他垂垂老矣的样子。
 2020年的春天，为什么这么难。这几年通过读党史，伟人的生平，又对比印度，好不容易建立起对大国的信任，对这个zf的信任，一场大灾，底裤又被扒没了。 有人说这是媒体死亡的代价。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安逸的担忧</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/comfortable-worry/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 12:20:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/comfortable-worry/</guid>
      <description>刚下过雨，早上出门时，小区里植物翠绿，虫鸣鸟叫，空气新鲜； 感觉到安逸； 安逸到令人担忧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>养一缸鱼</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/fish-farm/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:20:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/fish-farm/</guid>
      <description>毕业参加工作后培养了不少新的爱好，有些小爱好很有意思，比如：
 养一缸鱼
 一缸鱼，就是一个小生态，一缸鱼养好的标准差不多就是生态是否稳定，是否能够自我运行，是否能应对一些不确定性。小时候生物学的不错，但真正对生态有所感悟的，就是养这一缸鱼。这期间，有很多次尝试，死了很多缸鱼。 绿藻爆发了，赶紧加一些清道夫一类的，或者吃水藻的工具螺； 工具螺开始繁殖，爆缸，赶紧研究加一些专吃螺的杀手螺； 水变混浊了，可能富营养了，赶紧减少投食，加一些硝化细菌进去； 某天发现某些鱼尾巴残缺不全，才发现有些鱼有攻击性不适合混养； 鱼尾巴有小白点了，赶紧下点药进去治治白点病。
最终一缸水清澈见底，一缸鱼活蹦乱跳，生态稳了。 很多时候复杂系统就是这样子，想改变，有时得下点猛药，有时得多管齐下。但最重要的，是要有耐心，和长久的决心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于忠诚的理解</title>
      <link>http://blueeon.github.io/autumn/about-loyalty/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 21:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/autumn/about-loyalty/</guid>
      <description>在组织中，领导者总会希望下属都是忠诚的，跟朋友聊天，忠诚又可以分成两种：
 言听计从型，自己想法比较少，但是个很好的执行者，在某些方面，领导者需要这种人，能把后背能交给他 和而不同型，有自己的主张和想法，但在战略和格局上，能跟老板一致，并且自己的主张也是为了帮助老板完成目标；属于将个人目标与公司目标达成了一致  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一点阶段小目标</title>
      <link>http://blueeon.github.io/spring/small-target-20181010/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 21:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/spring/small-target-20181010/</guid>
      <description>武汉的工作算是告一段落。 搭建团队的工作基本快完成了，几天算了一下，已经90人了，还有三个月，完成几乎是一定的。但是接下来马上有了新的麻烦：
 如何展现产出？ 多次one on one反馈出来的流程和开发模式问题  所以接下来到年底，要集中精力做两件事情：
 找到几个标杆的本土项目， 尝试从武汉推动开发模式乃至落后的技术体系的改革  就此立个flag吧，还要为明年春季的评级做一个中期的准备，升它一级。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一件错事</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/a-wrong-thing/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 10:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/a-wrong-thing/</guid>
      <description>一件错事 一位受到尊敬的人，让我在A和B之间做出选择，我迫不得已做了一个短期损伤A，长期损伤B的决定。 我感觉很难过，却不知道怎样才能同时保全三者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>与本我狗斗的12年</title>
      <link>http://blueeon.github.io/autumn/mark12/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 17:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/autumn/mark12/</guid>
      <description>最近差点败掉一次，好险，记下来。 当时情况危机，甚至无法自以。敌人异常强大，敌人无孔不入。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坚韧不拔</title>
      <link>http://blueeon.github.io/summer/perseverance/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/summer/perseverance/</guid>
      <description>我记得，我练就了一种第三人称视角看待自己的方法。 上篇文章post出来后，我用了一下：哈哈，居然充满了无病呻吟！ 我还是我，我还是热泪盈眶，我还是要坚韧不拔；我还是珍惜淹没在负面中的那个人，至少那个时候他真实。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生来彷徨</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/hesitate/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 23:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/hesitate/</guid>
      <description>图：《Where Do We Come From? What Are We? Where Are We Going?》
 不知道为什么，最近总是陷入无休无止的脱离状态； 不知道为什么，突然就陷到某种挫败中无法自拔； 不知道为什么，以为已经摆脱了一些悲观，悲观却总是偷偷袭来。
挂着一副冷漠，每件事情，似乎都不假思索的愿意去做，可总觉得缺了什么。 连老婆都觉查出异样，近来像是对什么都漠不关心了。
《生来彷徨》
追求硬核，追求内涵，追求间接，追求曲径通幽：无意义，无意义！无意义&amp;hellip; 思想的深刻，思考的深度，为了一点点的乐趣，也都成了负担。
以前觉得难以做到的事情，也能随便就做到了； 以前觉得说不了的话，也能张口就来了； 以前面对不了的人，现在也能去面对。 快乐么？究竟在不满什么？
似乎一切是从读了保罗·高更的故事开始，这个可怕的故事呀； 又似乎是从到北京后的第三天开始； 也可能是从老婆跟我的一场平静的讨论开始； 又或者，心理上，我终于接受30岁了？ 总之，可能不断的了解了一些避之不及的东西。
还能漂泊么？还能热泪盈眶么？还能无所畏惧么？ 又或者是，又处在了一个提升阶段中？ 生来彷徨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冷水浇头</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/cold-water/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/cold-water/</guid>
      <description>最近恍恍惚惚，有种春风得意马蹄疾的感觉，隐约有些迷乱。这很危险！
晚上又在工大跑圈，忽然播放器播放到了《冷水浇头》，一种戏谑的腔调，猛地让我的血液冷掉了一些。是有些浮躁了。 来汉一个月，工作充满了新鲜感，但不好的一点，是压力忽然降得有些低，又天高皇帝远，无拘无束的。猛地反思起来，惊起一身冷汗。
近来常常感叹：非常不容易，用了差不多67年时间，才从以前的内向性格，逐渐转变成外向性格。并且忽然发现，转变的后期，对于静默期的需求也在变小，似乎有时安静一小会，就能恢复能量。外向性格着实可怕，佩服那些随时能燃烧自己的人。 记得几个月前，跟公司培训的也说起，感觉自己最欠缺的，是很不容易外向一些后，时常感觉有些不能收放自如，该安静的时候，依然处于兴奋状态；该闭嘴的时候，还是喋喋不休。
有天苦苦思索这个问题时，忽然论语中的一句话又冒了出来：
 子曰：“吾十有五而志于学，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳顺，七十而从心所欲不逾矩。
 古人诚不我欺，心智方面，『从心所欲不逾矩』，将是很多年都需要反复磨砺的地方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>劝慰范式</title>
      <link>http://blueeon.github.io/autumn/the-bunier-prayer/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 14:05:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/autumn/the-bunier-prayer/</guid>
      <description>一段标准的劝慰别人的话 上帝啊，请赐予我胸怀，让我接受无法改变的事；请赐予我勇气，让我改变能够改变的事；请赐予我智慧，让我能够分辨这两者。 &amp;mdash;-布尼尔祈祷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简单如此</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/so-simple/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 14:05:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/so-simple/</guid>
      <description>素素凉风生，加我林壑清
 年前迁移完博客，写下了标题，准备着酝酿这篇17年的一个总结。 今天是2月24，深圳，天气晴朗，我在保税区的一个不知名咖啡馆，准备用两个小时写完这篇文章。耳机播放的是《Something Just Like This》—— 简单如此，恰好就是我现在的诉求，恰好就是我在年前写下的王勃的这句诗所抒发的。我打开了单曲循环。 回望了16年写的回顾，我已经过了30，在31岁里面；我不甚满意。
颇不平静 17年一整年，颇不平静。 16年年底我终于结了婚，也买了房，也帮老家把房子弄好了，又多买了一套小户型投资；又花钱买了一些期权。总体来说，17年在物质上我花掉了很多精力和金钱，逐渐我发现财富让人自由的原理；在努力。 17年两次差点离开现在的团队：一次准备离职，后来被几个朋友单纯的用利益劝下来，导致我现在跟媳妇两地工作；一次准备内部调岗，后来出了很大的变数，没走的成，导致我可能错失了一个更大的机会和财富；最后在年前确定离开北京，准备去武汉开拓分部，充满不确定性和忐忑。17年在是走是留上，花掉了我大部分的感情和精力。这种不稳定性让我心忧，但是这是我想要的：
 你必须不停地奔跑，才能留在原地
 对于个人进化 17年最大的一个收获是，进步很快；17年最大的醒悟是，之前进步的太慢。 我发现一直以来的我的一个思维定势并不总正确：过于依赖个人的努力和觉醒，去适应环境（所谓的不去抱怨环境）；然而进化从来都是环境的改变和个体的适应等等多方面的事情。所以，除了自身努力，还需促使环境变化以提高进化的效率。
17年之所以我能进步很快有几方面原因：
 时间上，可以从一线管理和一线编码中解放出来，可以把时间更多的投入到管理，投入到思考上面 环境变了，变得对我的要求更高：我需要向下管着20-30人；平行我需要接触更多部门和业务；向上我可以接触更多领导。我需要更懂管理是怎么回事；沟通怎么更有效；组织是怎么回事；以及如何讨得领导欢心。环境的推力就像万有引力一样，日夜存在。 前两个原因，让我意识到需要尽快来一些改变：  我养成泡咖啡馆的习惯，周一到周五下班没事时，周末至少半天，泡在咖啡馆看书或者思考；培养自己的『伯林根塔楼』 系统的看了几类书，主要是组织管理和个人管理的； 能够做一些刻意的坚持，比如坚持了6个月学完机器学习课程和深度学习，跟踪晚睡和晚起。 定期的反省回顾   主动追求更多环境变化：年底主动寻求换大部门；主动推进内部部分人员改革；主动放弃之前跟别的小部门竞争的业务；申请放下现在的团队和手头做了多年的业务，到武汉去，接触陌生人，做陌生的事情。  17年看过的书里，对我影响比较大的有这几本：
 《领导梯队》，一种系统全面的管理模型。了解了从理念（道），技能（术），时间（器）三个方面去提升一项能力。 《把时间当作朋友》，搞明白拖延，晚起晚睡等等意志类错误一再被犯的原因：容易遗忘。相应的明白了回顾和反省的作用。 《深度工作》，纠正了我想去接收信息爆炸和碎片化，而抛弃深度学习的习惯。 《毛选》某几篇文章，第一性原理几篇文章，信息论中熵的定义等，帮助我重新论证了追述本质的重要性和方法（五个为什么）。也让我看明白了组织中部门墙破坏力的原理：减少部门内的熵，增加整个公司的熵。视野有所提升。 《世界是红的》等几本书，让我对金融、经济、政治三者有了一点点概念；让我重新审视了自己的政治观。  理解了一句古话：读万卷书，行万里路，阅人无数。读书的意义不用赘述，今年去印度工作了一个月，这期间我忽然又明白了行万里路和阅人的意义和方法：
 行万里路，看各种不同的事物，现象，去思考他们背后的原因，借以提高认识。比如印度为何这么穷？印度的蔬菜瓜果为什么这么小？印度的IT业为什么名气大但国内人才水平很差，在硅谷战斗力却很强？ 阅人，一方面通过交谈，获取他们身上的优点和经验；另一方面，留意他们身上的缺点（特别是一些讨厌的人），搞清楚为什么导致这种缺点（一般都是性格原因）；看能否学习优点，同时避免有相同的缺点。以人为镜，我发现我比以前谦虚了很多。  更加冷酷的看待自己 17年我经历了很多难题，管理上的，技术上的，沟通上的，组织上的；也养成了一些新的好习惯，但最大的一个思维上的变化是：可以更加冷酷的看待自己。 年初的时候，我参加了一个领导力的培训，里面老师讲了一个关于学习游泳的例子，学习游泳有4个阶段：
 刚开始热情高涨，但技能不足 学了一段时间遇到挫折，热情下去，技能提升也不大 又坚持了一段时间，技能有所提升，但自信不足，情绪尚不稳定 继续磨练，技能提升，同时情绪稳定，自信心足  课堂上的这个例子是为了说明领导如何处理不同阶段的员工，但这个例子却反映了一个人情绪和理智之间的关系：
 情绪高涨时，情绪是主动力，推着向前；理智为辅，掌握前进方向和前进方法 情绪低落时，情绪是最大阻力，通过自卑、丧气、失望，甚至身体懒惰等等负面的东西，阻碍目标达成；此时如果能抛开情绪，用理智去主导自己，才可能继续往前。  所以当做一件事出现负面情绪时，我就要问问自己，是不是被情绪左右了？是不是被一些动物性本能左右了？ 在今年去日本游玩时，看到日本的公共交通要精确到分钟来确定线路，很多景点都需要提前几周以上预约，书店销售大量的手帐类纸品，我禁不住去想为什么，激动的还发了条微博：
 所谓战胜自我，很多时候，就是在战胜自己的一些本能，比如懒惰、恐惧、健忘、身体的疼痛和疲劳、短视等等。很多时候自律就能直接或间接改善很多问题，最终又可以落脚到时间管理的节律性上。以前老觉得能常年按时早起和减肥成功的胖子非常厉害，他们能克制住自己懒床的本能和健身时疼痛疲劳的本能或者追求食物的本能。
 在日本书店发现有一大排书架买手帐笔记本；日本很多场所都得预约，晚了就得重新预约；公交，地铁经常一分不差。这种从小的锻炼实践，我想他们的节律性应该是高于我们的自由散漫的。
去感受，去实践 今年我又多明白了一些道理，多知道了一些方法，做了一些没做过的事，或者重拾了一些放弃的东西；做了很多选择，犯了更多错误，道了更多歉。 时常迷茫和困惑，有时也继续被负面情绪所淹没，但和17年之前相比，这一年我对负面情绪的管理更自如了一点。17年年初我搞明白了一件事，工作带给我的快乐究竟在那里：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本源</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/benyuan/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 15:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/benyuan/</guid>
      <description>毛泽东写给黎锦熙的信：
 动其心者，当具有大本之源。今日变法，俱从枝节入手，如议会、宪法、 总统、内阁、军事、实业、教育，一切皆枝节也。枝节亦不可少，惟此等枝节，必有本源。本源未得，则此等枝节为赘疣，为不贯气，为支离灭裂，幸则与本源略近，不幸则背道而驰。夫以与本源背道而驰者而以之为临民制治之具，几何不谬种流传，陷一世一国于败亡哉？而岂有毫末之富强幸福可言哉？ 夫本源者，宇宙之真理。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一点小变化</title>
      <link>http://blueeon.github.io/summer/a-little-change/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 14:35:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/summer/a-little-change/</guid>
      <description>迟迟没有动笔，今天趁着周末无人，写点最近的变化。 去年自从主要精力变为带领团队后，之前困惑的一些事情反而突然看明白了。比如之前，困惑自己做的事情越来越无聊，重复；对技术产生了些许怀疑，似乎现阶段学到的东西，下阶段又会厌倦，不断的厌倦不断的学新东西，到底有什么意义？受限制于各种原因，似乎只能在当前的技术层面绕来绕去，技术本身带给自己的兴奋，也越来越难。 去年后来工作内容发生了大的转变，主要重心一下子从实施，变为了协调管理，工具，对象，内容，方式，任务，都发生了变化。此情此景，之前的困惑也豁然开朗：我们都要不断问自己的，最感兴趣的到底是技术本身，还是用技术实现出来的价值？抛开利益问题，在一份倾向于研究技术而不在乎应用的工作，和一份只在乎用技术来解决问题却用最low最体力活的方式实现的工作，选那个？ 理智上我一直告诉自己应该选择后者。换了个角度看后，之前的困惑就不存在了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>碎片式生活</title>
      <link>http://blueeon.github.io/autumn/living-in-fragments/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 21:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/autumn/living-in-fragments/</guid>
      <description>与碎片式的工作和生活纠缠不清多年后，忽然觉得应该好好想想它
 什么是碎片化的生活？ 早上来到公司，一边喝喝水吃点东西，一边习惯性的打开微博，知乎，微信刷一会； 差不多了开始准备投入工作，看看今天的Todolist，想起来要做的事情，准备开始干活； 准备好工作环境，干了一小会，忽然手机弹出一个提醒，15分钟后有个面试，好，准备一下，有时还得提前打打简历看看什么的； 给面试的人出好题目先做着，回到座位发现有十几分钟空闲时间，有时就看看邮件，有时看几行代码，当然十几分钟时间也真干不出什么事情； 继续面试&amp;hellip; 完了交给下个人继续面，这时候心想，可以干会活了，正要做，业务要来找你对需求，催进度，查异常，导数据；好，我们要服务好他们，那就对； 差不多说的口干舌燥，期间还得拉上其他人，打断他们的事情问东问西，毕了，喝个水，上个厕所啥的，一看表要吃午饭了：好好吃一顿，下午好好干； 终于可以干会活了，发现注意力又有点无法集中了，脑子里开始闪回正在处理的几个项目的片段，打开这个项目，不行，先得做那个，闪闪闪~ 就这样，一整天，被各种打断，小事情，自己的疲倦，生理需求，成功的割裂成了无数个小的片段，不适应，不出活，不安心。 然后这一切还没有完，回到家后，想起来有事情要做呀，但是又想玩玩手机，又搞这搞那，一天，很快就这么过去了。
碎片化耗尽了精力 很多事情处理起来，需要一段时间来载入大脑，思考，运算，轻微的打断都将清空之前的所有成果。我发现：
 碎片式的阅读摧毁了阅读书籍的能力，读什么东西都是跳着看，不愿意看推导过程，只想看结果；不愿意看情感类的文字，只想看理性讨论；喜欢上了那种140字简短文字；无比喜欢LIST 碎片式的工作环境，让工作效率直线下降，由于不适应，无法利用好碎片时间进行工作，陷入了『想找大段时间干活否则干不了，被打断，再找大段时间』的死循环；最终只能靠加班，甚至直接延期 碎片式的闪回思考方式，让有些问题，无法深入思考，总是浮于表面，一知半解 本来精益求精，有时变成了敷衍了事；做事情把握变低，总担心做不完做不好；有时参与到一些别人项目中，如果承担一些重要事情，烂尾的可能性提高 没法再写一些长文章，写文章极度依赖提纲，否则无法在脑子里完成构思，一气呵成；坚持写博客几乎成为了不可能事件  这样的情况持续一段时间，容易陷入对自己的深深的怀疑之中，又干不好又容易着急上火。 焦虑&amp;hellip;
我们没有选择 然而这种生活方式却几乎没有选择的余地，你不能拒绝掉别人来找你打断你，这也是工作的一部分；甚至于
 “碎片化”成了现代人生活方式的典型特征。
 社会的信息化，智能化，让以前很多事情只需要一小会就能做完：
 以前你要花几天收集的资料，现在几分钟就能做完 以前异地团队定个方案，需要出差好多天来回折腾才能定下来，现在一堆沟通工具，几个小时就能跨越多个部门沟通成功 以前跟人不见面聊天，只能写信，现在微信QQ，『即时通信』，什么时候想起来，随时就可以聊完 很多类型公司，尤其是互联网公司，信息交换的速度飞快，项目推进速度远远超越以前，同时进行多个项目成为常态；开发者的时间自然而然被切分为几块，人的利用率，产出，也远超越以前  经常跟别人说，『唯有变化是不变的规律』。无奈，却是事实。
这可能是新的要求 我自己平时的感受，周围人的诸多抱怨，让我不禁反思：
 如果碎片化无法避免，我们是否该去适应？
 企业需要这种人 观察很多直接面对Boss的人，无时无刻不是待机状态，随时准备接收处理来自Boss的任务和需求，他们之所以能胜任，极有可能是他们能承受这种碎片化的工作方式，能胜任项目的快速切换，有可能是靠超时间的工作，更厉害的人是靠对碎片时间高效利用。 一些追求极致效率的企业里面，没法对任何事情都进行严格的排期，尤其是初创企业，混乱状态，反而可能是一个平衡的状态；事务交织，项目要求短平快，追求响应速度。 我现在所在的公司当初之所以能成，很大一方面原因，就是整个公司，依靠各个小team自治，高效内敛的运转，最终促成整个公司的高效率。所以，最初一批人，留到最后，对这种工作状态抵触反而小一些。
适应后效率或许更高 本身大段时间做同一件事，很容易倦怠，如果说能利用好、安排好碎片时间和任务之间的关系，是否能达到一种任务与时间碎片之间最优的匹配？ 同时做几件事，很可能干不好；但如果能处理之间的关系，是否是能力更强，效率更高的一种表现？
人工智能和计算机的挑战 人工智能的进程越来越快，越来越恐怖，到来的那一天，将有不少职业可能面临灭顶之灾；然而计算机天生可以并行做事，随时切换任务；如果做的职业都是些重复性的劳动，再无法随时切换工作状态，在人工智能面前几乎毫无胜算。比如，我一直觉得一些财会类的工作，收集汇总资料类的工作，很容易被计算机所取代。
结论 社会在进步，对个人的要求也一直在变化；事事都在变得碎片化，或许未来生活碎片化进程会永无止境；适应碎片化，或许会是唯一选择。
付诸行动 虽然有些痛苦，但是若认清了现实，并且有决心来适应，下面的方法或许有用。
停止抱怨 经常听到有人抱怨这种被打断的状态，包括自己有时也一致在抱怨，然而空谈误国，抱怨无用，要么改变环境，要么适应它。如果一直抱怨这个事情，还要继续呆在这种环境里面，那也太斯德哥尔摩了。何况抱怨本身还会传染。
了解自身 每个人的生物钟不同，需要搞清楚自己什么时间效率最高，直面那些效率最低的时间段，把最不用动脑子的体力劳动都交给这个时间段。最好别在这个时间段还强迫自己做费脑子的事情，强行用力，会消耗超量的能量。
学会管理时间 时间就像小屁孩，不看着，就会失控；不做好计划，利用好碎片时间，很多事情就永远无法做成。比如如果有个十来分钟的间隙，就立即处理一些简单的邮件；如果有半个小时的空闲，就赶紧推进一些沟通类的事务；如果发现早上刚来打扰最少，那就挑那个时候做一些大块头的事情；如果某段时间是大段高峰期，那就不要安排比较难的任务在那个时段。 同时，碎片化工作很依赖TodoList，并且简单做个TodoList还不够，最好分解到半小时左右的小任务，然后抽空一项项做，最终做完整件事；最复杂的事情，耦合度最高的事情，一定不要放在多个碎片中来做，肯定做不完，这些碎片还被浪费掉了。 我们需要管理好自己的碎片时间和任务间的关系，找出最优的搭配，成为自己的总设计师。
适当说不，创造条件 如果自己无法承受碎片化，或者高效的时间段总是被打扰，那么一定要主动去跟别人沟通，甚至打好招呼。耗着不处理，只抱怨，不会有任何改观。 如果有机会可以帮自己获得一个安静的连续的环境，但是又不会对别人造成影响，那么就应该大胆的去尝试，比如：固定时间到一些没人的地方办公。 最后，一定不要逃避，一定不能用影响别人工作进度和拒绝别人合理需求的激进方式，来对抗被碎片化；这毕竟还是一份工作，是在给别人打工。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迎接30周岁</title>
      <link>http://blueeon.github.io/spring/welcome30/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 17:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/spring/welcome30/</guid>
      <description>打开Excel，写下1987，向下拉到2018，我小心的数数，数到第31行，光标停留在2017。
 17年8月，30周岁。
 去年开始我时常想到这个问题，小心的计算，总是怕多算一年。人到30一道坎，不再年轻。 我的牙齿不再健康，体质不再如以前，鼻炎和咽炎长期轮番折磨我，身体也开始出现一些小毛病；长时间思考越来越难，熬夜总要比刚毕业时更长的时间来恢复，工作时间久了负面情绪也慢慢积累；越来越频繁的想到过去，遗憾在积累，不甘只能接收；能力在增长，职位在上升，身外之物在变多，脸皮也在变厚，性格里内向的一面继续在隐去。 今天我又突然想到快30这个问题，似乎从来不曾细想。几年前的夜里，哥几个一起给祝大师庆祝他的30岁生日，那时他搭乘小米的快车，已经接近个人的成功。身边一群30几的人，不免忧虑，我30岁会怎样？更好还是更坏？ 今天我下了决心，决定坦然面对。到了30总该做点什么，总该有些东西来纪念过往的青春，总该不负10年前的远走他乡，总该实现一些梦想，总该给周遭献出更多的东西。 今天是3月12日，我在公司加班赶项目，明天要飞回老家，女朋友在家做饭等我回去，播放器播放着《If I Lose Myself》，窗外黄昏的阳光斜射。我写下这个开头，准备着30岁的复盘，期待用剩下的时间，将30岁的分号画的更好。
 Forever youthful, forever ever weeping. 永远年轻，永远热泪盈眶。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>石头上的记忆[2015]</title>
      <link>http://blueeon.github.io/winter/memories-on-the-stone/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 16:55:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/winter/memories-on-the-stone/</guid>
      <description>曾经有两个人结伴去一个地方，一天两人发生了矛盾，甲被乙打了一巴掌。甲把这件事写在了沙滩上；过了几天甲掉进了河里，被乙救了起来，甲把这件事刻在了石头上。乙不明白，就问甲。甲回答说，最好不要生起怨恨，即使生起了怨恨，也应该像写在沙滩上的字，令它很快消失；而任何时候都不能忘记别人的恩德，就像刻在石头上的字，经久不褪、历历在目。
 这是小时候读的一个鸡汤故事，我想记录一下今年帮我大忙的人。 先是今年3月份那段时间，我爸惹上点官司要钱，女朋友买房首付要钱，家里盖房子也要钱，那段时间我到了这辈子最缺钱的时候，那个时候，涛哥和武林，毫不犹豫的伸出的援手，真的一点没犹豫。感动至今。 之后老梁和伟伟又帮我周转了几次，到底是睡一屋的。 感谢公司，去年给我的回报，帮我最终度过经济上的难关，实现了几个重要的愿望。 再次感谢涛哥，帮我指出了几个工作上的问题，虽然之前也意识到了，但是没当回事。 在我几次迷茫、困惑的时候，大师，汤总，建建，武林，总是一直陪伴，分忧解难。 还有另外几位伙伴，你们的理解与支持，是整个冬天对我最大的帮助，我也希望迷茫，波折之后，我们都能有所作为。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初四</title>
      <link>http://blueeon.github.io/autumn/chusi/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 15:39:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/autumn/chusi/</guid>
      <description>春节一晃到了初四，早上睡个懒觉，吃吃喝喝，爸妈出门应付走亲戚，弟弟也去找朋友玩去了。我不想出门，就一个人呆在家里，码了一会代码。忽然想到，竟然很久不曾有这么放松。脑子放空了几天，忽然冒出许多思绪来。
在去年年初的时候，我曾经预感到今年有很多重要的事情要做，因为在那个时候我决定我的几件大事：家里的房子；女朋友家的房子；工作上重心的转变；以及，换一个城市。
父母的愿望 从我上初中开始，我家老宅周围就陆陆续续的起来很多新房子。这个偏安一隅的小县城，似乎不知从什么时候开始，盖房子成了上一辈人毕生的追求，小城人的骄傲，小城人的自卑，都在这几层小楼之间。我们家条件一直不好，所以直到我高中毕业，大学毕业，都没有能力盖起新房。有时真的都会有这种感觉：
 眼见他起高楼，眼见他宴宾客
 当然，我不可能看到他们楼塌了。 后来，工作了几年之后，渐渐有了积累，在去年过年的时候，终于跟家里说，『我们盖房吧』。 然而，很多次，我一点都不想盖这个房子。我和我的弟弟，对家里人这种对一座房子拥有的奇怪的执念，很是烦恼，很多时候，盖一座房子，并不全是为了居住：
 他们要盖的很高，是为了以后可以租出去收租，也为了可以高过邻居，互相攀比炫耀 他们要在外墙上贴各种砖，一方面为了耐久，一方面为了好看 他们的房子千篇一律，每家都一样，找的工程队也知会这些结构 他们很多时候很注重实用，可是很多时候缺乏人居环境的常识，总是透着一种浓浓的粗糙感  盖房子，对父母来说，真的是一件再大不过的事情，他们要整月整月的在上面花时间，每个小点都要多方求证，一砖一瓦，倾注了所有的心血。所以，我很多次都想，别自己修了，直接去买商品房，更好的设计，更好的设施，更重要的是，离开现在的这些邻居，穷乡僻壤出刁民，都不是什么好鸟。 但是，这就是父母的愿望，我不得不妥协。 这次回来，看着父母在工地上操劳，听着他们聊跟邻居惊天动地的风波，我也不知道这样好还是不好；不过每次畅想起几个月之后新房的样子，房间的规划，甚至一个开关的设计，吊灯的选择，他们都两眼放光，对他们来说，这或许就够了。 也不知道房子起来之后，我能住几天；也不知道，以后留在城市，故乡，何去何从；也不知道，这种小城，未来在那里
另一座房子 12月，南宁的房子收房了，看着新房子，应该是我和准媳妇的第一套房子吧，开心。 这个房子来源于我的一次轻狂。14年发完年终奖之后，偶然听我女朋友说她家的房价，5千感觉不高呀，年终奖再加上平时攒的点，都够首付了，遂鼓动女朋友去跟她爸商量买房。另一方面我也机智的打着小算盘『房子都帮着买了，到时结婚就会不会有其他要求了吧』。 然而我犯了点小错误，城市里面买房子，考虑的更多：位置，学区，户型，七七八八也有一堆，我确实想简单了。最后，15年年初看好的房子，价格已经到了1万多，几乎是南宁在售的最贵几个小区之一了。当时那个纠结呀，钱也不够了，我爸那个时候刚好又惹上点官司，家里也还指望我修房子的钱呢。我到了长这么大最缺钱的时候。 我必须要感谢我的几个朋友，同事，一起奋斗多年的兄弟，当我很纠结的向他们借钱的时候，他们几乎都是二话不说，立马就借了。热泪盈眶。最终得到他们的帮助，再加上年中公司回购期权的所得，我终于度过了这些难关。也感谢我的公司。 虽然颇有些波折，但最后收房后，还是很开心的。房子也很不错，位置也很好。 最后不能漏了最开始决定要买房的另一个重要因素：女朋友父母年龄大了，腿脚不方便，所以也想换一套带电梯的房子，少爬些楼。
热情与职业化 这是我今年的最大感受。来到现在公司是一生之幸，搭上一辆快车，就能比别人跑的再快一点点。所以，开头的几年，我对工作几乎是十二分的热情，不用要太多的员工激励，老大们随便打打鸡血，公司随便发个新品，就能激情很久。我是公司的真粉丝。 然而，事情还是起了变化，公司的一些变化，同事的一些变化，市场的一些变化，让我的热情慢慢冷却，一段时间之后，我也意识到，靠热情，是无法持久的。这个时候，如果还想继续干好，职业化意识就很重要了。
 我可以不喜欢一件事情，但是我可以做好； 要聪明的选择，聪明的做事； 体会公司的政治，领导的重心； 表达能力和沟通能力，是做研发的弯道超车和转型最重要的能力  职业化，可悲点说，就是在合适的位置做一颗合适的积极向上的螺丝钉吧。
换城市 在北京生活还是挺累的，工作时间，交通，节奏，氛围，空气。去深圳的想法在我的脑海里面飘了几年了，去那里倒不是真的哪里有多好，我也问过很多次我为什么最后选择深圳，愿意去深圳：女朋友想去？离她家近？同学朋友多？自然环境好？出国方便？最后，真正说服我的是：
 想换一种生活方式。
 我不知道会变好还是变坏：去那里房价依然很贵，可能工作节奏依然很快，我没法再方便的去滑雪，舍弃了北京的一堆朋友；每当我想到又要与一堆相熟的朋友告别，心里总是难过到不行。 但我还是想改变，既然选择了拥抱变化，那没有变化反而就是我最怕的。可能年轻的时候总是热衷漂泊吧。极致的理性总是对应着极致的感性，不同的是我们总喜欢用理性对感性因式分解。 北京这座城市，不像南京，那么容易让人喜欢上；去年年中我真的意识到我即将要离开的时候，才第一次留恋起他；我发现之前讨厌这里的地方，其实并没有那么讨厌；也忽然觉得，还有很多地方没有去过，有很多朋友没有经常聚聚。
 对远方我们总是报以最大的善意和期待
 去年我想，15年对我来说是颇有变化的一年，现在发现，或许只是个头吧。无论如何，我热爱这里，这里的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Three things every year[2016]</title>
      <link>http://blueeon.github.io/spring/3things4year-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 14:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/spring/3things4year-2016/</guid>
      <description>年龄大了工作久了，事情越来越多，我决定每年年初给当年定下目标，这一年做三件事，可以是：
 培养一个小爱好，可以是旧的，也可以是新的 学习一个新技能，也可以提升一项老技能 养成或改变一个习惯  为什么要三件，因为不够厉害所以需要更多的努力。 所以，2016年的三件事是：
 健身，体重控制到142一下 认识10个新朋友 做完一个应用  2016.12.30日的时候，让我再回头来看看吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狐狸和玫瑰</title>
      <link>http://blueeon.github.io/autumn/huli-meigui/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 14:05:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/autumn/huli-meigui/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数字</title>
      <link>http://blueeon.github.io/autumn/shuzi/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 13:52:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blueeon.github.io/autumn/shuzi/</guid>
      <description>摘自《小王子》
 大人们喜欢数字。 你跟他们谈起一位朋友，他们绝不会问你这位新朋友的基本情况。他们不会问你：他说起话来声音好不好听啊？他喜欢玩什么游戏啊？他收不收集蝴蝶啊？他们只会问你：他多大年纪了？他有几个兄弟？他有多重啊？他父亲赚多少钱啊？只有在了解了这些情况后，他们才以为了解他了。如果你对大人们说：我看到栋很漂亮的房子，玫瑰红的砖，窗口种着天竺葵，屋顶上还有鸽子……他们想像不出那栋房子是什么样儿的。你得对他们说：我看到一栋价值十万法郎的房子。 他们才会嚷嚷：那栋房子多漂亮啊！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
